# scrile

## Project setup
```
npm install
```

### Compiles and hot-reloads for development
```
npm run serve
```

### Compiles and minifies for production
```
npm run build
```

### Lints and fixes files
```
npm run lint
```

### Customize configuration
See [Configuration Reference](https://cli.vuejs.org/config/).

### Затраченное время на разработку
#### Разработка приложения
Разработку приложения я поделю на несколько частей.

##### 0 часть общее время
Общее время на разработку приложения:
<br>В днях - 4 днях
<br>В часах ~ 20 часов

##### 1 часть верстка
На верску было затрачено ~ 3 часов
Сама верска не была сложной задачей, но для оптимального построения приложения пришлось несколько раз переделать макет, для достижения наиболее привлекательного результата, так как приложение строилось поэтапно, со временем приходилось изменять верстку, поэтому на протяжении всей разработки приходилось делать небольшие поправки, их я не учитываю в общем времени.

##### 2 часть стили и scss препроцессор
На работу со стилями был затрачен ~ 1 час
Так как в самом начале все стили были прописаны в основном в тегах, то была явная необходимость выносить их в отдельный файл для чистоты кода. Поэтому сначала все стили были перенесены в style, а затем были созданы отдельные файлы с scss, в которые были перенесены все ситили и в дальнейшем импортированы в компоненту About.vue

#### 3 часть логика программы
На логику приложения было затрачено ~ 10 часов
Большая часть времени была затрачена на то, чтобы все отображение происходило через один цикл v-for, было много вариатов решения задачи, но все они приводили к тому, что программа работала некорректно. На решение данной задачи ушло ~ 5 часов. Следущая по затраченному времени задача заключалась в привязке аватаров к именам пользователей. Изначально я пришел к тому, чтобы привязать аватары по индексу из цикла v-for, но это привело к проблеме того, что аватар был привязан к индексу, а не к пользователю, что во время поиска постоянно мешало между собой аватары пользователей. В итоге на решение этой задачи ушло ~ 3 часов. Оставшиеся 2 часа были затрачены на работу с выгрузкой данных, появление снипера во время поиска и автозаполнения при нажатии на пользователя из списка.

#### 4 часть тесты
На тесты было потрачено ~ 6 часов
Написание тестов заняло достаточно много времени от общего количества. Большая часть времени была затрачена на понимание того, какие тесты необходимо написать. На это ушло ~ 3 часа. 2 часа было затрачено на написание тестов и ~ 1 час на поиск возникающих ошибок и их исправление.  

P.S. Так как до этого момента не было практики написания тестов, то необходимо было освоить jest, vue test utils, а также цель написания тестов. Время затраченное на изучения данных технологий и теории, я не буду учитывать, так как это на прямую не относиться к работе с проектом.
